由紅白機玩到現在PS4，最開心都係SEGA Dreamcast嘅時候

第一次4P （Power Stone)
第一次玩online game (Phantasy Star Online)
第一次見Bio Hazard啲主角終於唔係起格，仲有表情 （Bio Hazard Code Veronica)
第一見玩自由度咁撚大同NPC做到咁detail嘅Game(莎木）
仲有好多第一次嘅驚喜

有冇巴打明白

power stone 真係同朋友玩得最開心果期

我都覺得4p game黎講 power stone真係好正 唔會玩厭

當年俾眼鏡廠撚既路過
又話唔會出係ps出機戰f
之後俾班ps fd笑到仆街

我玩power stone先過再生俠
雖然都係好好玩
但先入為主
Power Stone真係畀到好大嘅樂趣同震撼

講漏左 仲有超音鼠果隻mini game版 又係4p game 都好好玩

刑事2 ， power stone 1,2

無記錯眼鏡好似都係係咁易移植隻alpha當交功課

sonic adventure 都好好玩

GTA 3 自由度高. 畫面又靚, 玩法又黃又暴力.

最開心係SS果陣
同PS鬥到你死我活
果種兩邊望住對家D game流口水既感覺真係...

其實Dreamcast個名真係改得好好
成個SEGA嘅製作團體係真係抱住夢想想嚟一場革命
Sonic Team出PSO
AM2出莎木
仲有Hundred Sword， SGGG呢啲
全部都係用最新嘅機能想帶畀遊戲界一個新嘅衝擊
個社長前後都自資好多億嚟sponsor唔同嘅團隊
尤其整PSO嘅Networking
完全唔諗短期嘅收益
就算係重視遊戲性嘅任記都冇嗰時SEGA呢團火

仙劍1

個陣都係鍾意玩DC多過PS1

其實嗰時先係最健康嘅市場
各家出盡辦法去贏個市場返嚟
最後得益真係玩家

GT 賽車, 由學車到買車, 車庫有過百架......重有香港賽道,
可惜依家收咗皮.

呢隻正呀
同power stone2 一樣成班fd成日玩

個個都好鐘意用伸長隻手個隻角，次次都話伸手助人

當年第一次做暑期工就係用左D錢買Dreamcast
育成足球, 快打刑事, House of the dead, 首都高速
日日打到廢寢忘餐

Bio Hazard Code Veronica
呢隻正野
果陣覺得畫面好靚, 氣氛又好,
玩到毛管棟

鍾意DC版多過 PS2版 好多

DC真係俾GD-ROM累死咗。
成本極高，唔夠容量。
個容量細到無論同極速冇電既VDU都間接殺咗DC。

PS2版係用DC emu黎移植

講起dc點可以無PSO

但老實， 嗰陣嗰個年代真係推到人玩正版，正版d人會珍惜隻game多

Power Stone 正到仆街

crazy taxi

果陣PS2未又係冇乜老翻，之後後期兩部機都俾人破哂。
防老翻唔係咁樣倒水落media度。
果陣GD-ROM同DVD個價唔差得遠，但係啲人係未夠game之前買PS2當DVD機用，咁就贏咗個market。
係media用古怪野不嬲唔係好事。

PS2真係贏在喺個DVD度
為左牽制DC整啲假即時運算片，一出都係咁比人小機能縮水，但睇在可以當DVD機分上大家都收貨

對個手制設計好深刻
同埋可以攞張save 出街打

兩部機都係蝕賣，但係Sony明顯預到啲人想要乜而整PS2。
Mem卡冇對家貴，有得睇碟，有得玩PS game，唔洗擺多部PS。
DC又真係乜柒都冇，GD-ROM死果日成本仲高過DVD

DC D GAME真係正
除左樓主講個D之外, 仲有jet set raido, crazy taxi, grandia 2, 刑事之類都好正
玩crazy taxi chok到個R制壞左

另外有隻game叫illbleed唔知有無人玩過, 成個故事極度ON9, 但唔知點解好鍾意玩

我覺得Sonic Team喺DC時期真係畀咗好多貴重回憶畀玩家
完全將”Dream caster”個意思發揮到出嚟
隻Sonic Adventure超好玩
但最經典嘅寶貴回憶一定係PSO
56k年代可以有咁高質嘅3D online game真係好勁
唔敢講冇PSO就冇Mon Hun
但冇PSO Capcom唔會咁快就喺2001年出到隻Mon Hun出嚟

Dreamcast 係幾正！！

好奇，你有冇玩過 N64？ 我覺得 007：Golden Eye， F-Zero， Mario Kart 等等都幾正呀。

有冇人知道，點解當時 DC 選擇用 獨家嘅 GD-Rom，而不是 DVD 呀？

有冇人明白我喺中一嗰時
身邊個個同學第一隻嘅online game係玩金庸群合傳
但我係玩呢隻當時劃時代嘅3D online game
誇張啲講係比人早兩年玩mon hun
而啲人嗰時叫我玩金庸online，你就會明白我冇可能同班同學一齊玩

同任天堂一樣唔想畀稅畀Sony
自己用另一種媒介

最中意呢個日本塔map
一開始火災鬥快上塔
入咗塔就成日用啲扇門走佬或者偷襲

我最開心既時期係小學同同學四人打紅白機熱血系列，超任炸彈人系列
之後d game 畫面越真反而冇左果種感覺

雖然俾版權稅 ，睇落好似 益左人。

我作為一個普通人，唔識得內行野，但就咁諗，

自己用 獨家野，冇成本效益，計落 成本仲貴啦。

我都覺得 細路仔時 玩遊戲，開心啲。 不過又諗番， 開心與否，可能跟遊戲本身質素， 並非最大關係，

係當時自己嘅心態，仲有同乜嘢朋友一起玩。

細路仔時心態簡單，有得玩就開心。加上剛剛接觸 新類型嘅設計，刺激感一定強烈啲。

另外，朋友年紀越大，就冇以前咁純真，玩遊戲時嘅互動都唔同啲吧。

PSO果陣要正版code+ modem+ 月費制
香港真係勁少人玩

防老翻喎，結果DC就咁俾GD-ROM同VDU蝕死咗。

sega 炸彈人過關

GD-ROM係panasonic，一樣要俾license fee

呢隻正！好記其中一間鬼屋隻野一路追一路叫jimmy

我明
小三玩巨商 同學小五小六先玩
中三玩lol 同學中五中六先玩
到佢地玩時我都唔想玩(會陪佢地玩既) 成件事錯哂

我而家間唔時都會拎返個紅白機模擬器出黎玩
d game爆左n次都仲拎到出黎玩
可能我特別鐘情8bit graphic/音樂果種簡單感

後期psp mon hun雖然好玩不過只限同朋友玩熱潮過左就冇再玩喇

而家都冇動力買最新果d遊戲機

真 蚊香機

莎木宇宙級

好鍾意玩首都高 ，砌車挑人機好正
而家冇晒呢類game

超任, 同阿哥一齊打最開心

DC 已經大個左,各有各玩

打機打到最激氣就紅白機
最響往就pc-engine
最沉迷就超任
最用腦時間就ps1

計劃時代性
係咪超任最勁？

莎木應該係我第一隻open world

紅白機係成日死？

PSO真係正, 好記得當年每日返到屋企第一時間就係ONLINE打
有時唔記得飛線, 有人打電話黎就會斷線
不過同你一樣身邊完全無朋友玩, 得自己一個

呢隻GAME有D恐怖但又好ON9, 印象真係好深

果時最鍾意打jet set radio, 呢個風格嘅game 之後都好似無乜

嗯嗯。

結果 之後都係被老番 破解成功啦，真諷刺。

不過我覺得 DC 之所以衰，GD-Rom 等硬件因素 或者 有冇老番 都係次要原因，
畢竟在 主要市場，例如 日本，歐美等，都系玩正版噶啦。

DC 嘅 遊戲質素係高，但系 PS2 實在太強勢啦。 在 DC 出 game 嘅 廠商遠遠不及 PS2.

佢個隻bombermen 係出過咁多隻最好玩一隻,

可以同時4個人一齊玩, 好多模式可以玩(鬥油地, 搵3粒炸彈放中間, 分2邊傳炸彈)

佢個單人故事mode都好好玩

同而家Switch個隻爭9皮

依個 post 嘅 巴打，年紀好似都 唔細下。我自爆下，80 頭

我 2000年前 好迷 遊戲機，當年成日買 game 書， eg Game Plus， Game Weekly ， Game Players 等，有冇 巴打 仲記得？

啲書無聊一直有儲，直到10年前先丟。 丟書之前，影低左唔少相，若果有人讚好，我得閑 up 上黎，懷舊下

仲有game station , game wave , 當年最垃圾係game station 但佢同game weekly反而頂到最尾

DC係本身公司已經蝕到入骨，但係整件product 出黎再插多自己兩刀
人地Sony係有錢到買公司/出錢叫人整game，呢啲係Sega一世都冇可能有既錢
DC如果佢唔用GD-ROM VDU，蔬金實真係有機會唔洗蝕到停產加退出主機市場。

紅白機果陣有隻龍珠要拉咭 好過癮

仲有virtual on
virtual tennis
soul caliber
capcom vs snk

virtual on 嘅戰鬥模式 ，加 twin stick 好正！
我就唔係 gundam 迷，有冇 gundam 迷 比較下 2者 ？

巴打應該 30+

你唔講起，唔知 sega 當時財政咁差。。。

講翻遊戲機，好似 大部分遊戲機，開賣嘅頭一段時間，都係虧住咁賣。之後有規模效應，生產成本便番，先有錢落袋？

講起gundam仲有side story 0079

冇啦
自從開始有得上網
花心機整攻略係嘥人力物力
仲有果陣佢地啲攻略係垃圾，但流程快，兩個星期講完一隻game

啲game 最難
中一粒彈即死（冇血扣）
再由果關開頭復活再來（原地再生發夢好啦）
有限續game 次數或者冇

Virtua Striker 2
當年成部DC都係為左佢玩
個陣讀書無乜零用錢，但都堅持買正版支持呢隻game
成咋同學放學輪住玩

Power stone 帶來不少歡樂/笑聲

Jet set Radio 玩到廢寐忘餐

Virtual on 都好正

好似無乜人提玩crazy Taxi

仲有其他，但未諗到

個陣最貴最厚本係Game Player
個人覺得最垃圾係Game Station同Gamewave

放工返屋企打育成到訓覺
抄晒notes 認真到

crazy taxi 好正！
我記得當年在街機玩，好似是 要站立 踩 油，dup brake 嘅 模式。 之後出左 dreamcast ，就齋在屋企玩嚕。

我玩得好屎，唔識乜技巧，最叻都是 百幾蚊內就byebye

仲有首都高...
小學乜都唔識都會打到爆機
相反而家買番嚟10隻GAME都爆唔到1,2隻
以前打機有股傻勁, 好懷念

仲ETERNAL ARCADIA...
望住浩瀚天際嘅流浪感同孤獨感

好鍾意依個BGM

次次諗起sega係DC年代雖然係2奶但出既game隻隻都有創意！再睇返今日既sega

首都高 / crazy taxi = LR掣殺手

講到dreamcast不得不提naomi底板
好多街機作都可以完美移植

PSO嘅LOST ALL 係每個玩家嘅惡夢

間廠都收收地皮, 前幾年佢話出續作點知佢整隻手機課金game出黎

除咗老任同PS4，冇一部唔係蝕賣，之後再cost down

元氣越出越7
360個隻悶到
Dc個兩集真係超好玩

Sonic 2006，近代最強垃圾

Naomi=DC再加RAM，Naomi2=XB 1st gen

雖然Dreamcast時期嘅SEGA財政好差
但佢留畀遊戲界嘅legacy到現在為止仲係非常之大
當時嘅SEGA嗰團一心為遊戲界做革命嘅心唔係講笑

允許我咁做比喻：
有玩過Dreamcast嘅玩家所享受嘅遊戲體驗係比一般人最少早兩年以上

當時有玩莎木嘅人比一般人第一隻嘅open world game GTA3早3年 (雖然現在嘅定義莎木只係屬於sand box game)
玩PSO嘅人比PS2第一隻4人 PvE嘅Mon Hun早兩年
而且到現在2018年最受歡迎嘅遊戲類型都係以呢兩個為主
更唔好講如果冇上面兩隻，GTA3同Mon Hun可能遲多幾年先面世都唔定

嗰時SEGA出嘅game隻隻都係新類型嚟
jet set radio, space channel 5, SGGG等等
超大作而且系列中水準最高嘅櫻花大戰3反而比較少人提，正正因為喺咁多隻之下佢嘅革命性變得比較弱

Dreamcast出得多唔多歐美game? 出既歐美game多唔多人玩?

仲要用credit card買
我求咗阿媽好耐先幫我買，嗰時仲未有online shopping概念，阿媽一方面好擔心比人呃，一方面為咗我cut credit幫我買
諗番真係對我好好

PSO嘅lost all去到PSOBB先真正解決
仲記得GC隻PSO Ep 1and2
出咗冇記耐就話有lost All bug
要出番隻1.1
之後再出隻plus
嗰時冇update patch呢個概念
要玩家自己再買隻新game, 重頭玩過

嗰時根本冇人玩歐美game
連xbox都未有
完全日系game全盛時代嚟
有Sony, SEGA同任記鬥過你死我活，百花齊放，創新體驗冇極限
邊似而家個市場咁唔健康成日炒冷飯咁悶，甚至連未完成品都可以拎出嚟賣

個時歐美有出half life, Quake III, Unreal Tournament, Rainbow Six, 羅拉, Medal Of Honor
係咪日本同港台無人玩歐美game但係其他國家多D人玩?

係有出
但個主流係喺日本市場
一來電腦未普及
二來遊戲種類冇日系咁多元化

88年
30歲
的確係比較少80後尾嘅人係(前）SEGA fans
多數都係80後頭至中

應該話冇乜歐美大廠會喺主機出旗艦產品，（嗰時好似未聽過3A大作呢個term ）
主機仲係本人天下，喺嗰度開壇就好似做二等公民咁
果時主機同PC一樣解決唔到盜版問題，冇必要就個獨特環境又唔係勁嘅主機

估唔到咁多巴打有玩Jet set Radio, 呢隻真係好正
唔知點解無返炒出, 係咪間野執左?

SS 時代有隻飛龍又係好好玩
唔知有冇巴打記得

ps4好似有得玩jet set radio

Panzer Dragon
之後喺xbox都有出過新一集

Dreamcast 隻機戰正過其他版本好多

DC嘅2D處理能力仲好過PS2

多謝巴打詳細分享！ 看黎你機齡唔細，閱歷深

我2001年後甚少留意遊戲機界嘅野，手機都冇玩game

無知一問，依家 sega 係點狀態？ 在手游 方面搵到錢冇？

有出過2d機戰

現在嘅SEGA狗也不屌
冇晒人材
製作能力最勁嘅中裕司同鈴木都走晒

第一部自己錢買既console就係dreamcast
Tokyo bus guide真係正到仆街

呢啲係好主觀嘅
但第一隻online game係PSO嘅時候
我覺得好難對呢部機冇特別嘅應情喺裡面

其實都算多game玩
不過谷唔起銷量，所有三廠大作去哂ps，作為世嘉支持者，好多game得個睇字無得玩，感覺好差

以前好鍾意儲邊紙，而家都仲留番好多，其中嘅珍藏

我最愛都係saturn,呢幾隻係我最鍾意嘅：

同呢隻會令到我廢寢忘餐嘅game:

DC
以前本攻略揭到爛攞隱藏機，點知有啲廢到
流程故事唔差，仲有得a b 兩個起手完全唔同劇情
好掛住龍虎，Gunbuster，真三一，SRX

dc既3d機能係唔差架
果陣隻高達dx好似仲靚過ps2隻z高達

育成足球特大號

不過補充番
機齡嚟講始終都打咗廿幾年機
話長唔長話短唔短
但最重要係我真係咩機都買嚟玩，咩類型game都會玩
會有preference, 會係某某廠嘅fans
但唔會影響我只想玩一部遊戲機做死嗰個廠嘅fans
又或者只玩某類型嘅game
所以都遊戲界發展嘅感受都比較深

SS隻超時空要塞好正，有片睇又好玩
爆機好多次
仲有隻同玩法嘅Z高達，不過難玩好多

佢最正係最尾個關係咁播『可有記起愛』，一路打一路跟住佢唱

個陣歐美有賽車、體育、RPG、FPS、動作冒險同潛行，只係無戀愛遊戲

高達dx係用Naomi基板
做到完美移植

歐美仲有即時戰略、模擬類

歐美有嘅日本都有
唔係講全部
但最少賽車，足球，RPG, ACT, AVG, 嗰時嘅日本做得更好
潛行喺MGS2時代係比隻splinter cell追住打
但一出MGS3咁撚屈機嘅劇本已經收咗splinter cell皮

但日本有嘅嗰時嘅歐美就未必有

都唔太少嘅，個時都幾多人係newsgroup講
個game初期斷線有機會無曬裝備，有班香港人起個"all lost戰隊"

Dreamwave 無敵呀

DC 3D機能無PS2咁勁, 但可以插VGA box, 畫質一定靚/滑淨

講遊戲類型既話得戀愛遊戲係日本有歐美無

我部機仲係度 呢世都唔會再有一部機咁令我著迷，最中意係個手制同VMU

巴打要好好珍惜佢

中一嘅暑假每一日一起身同食完飯就係做呢個動作

有諗過上網買多部日版全新機

早排駁返部dc嚟玩

依個懷舊 post 好正！ 大家好認真分享！

好有心機呀！ 係咪 影相之外，用埋 scanner 呀？

我以前買game，根本唔識得留起 邊紙。後來賣game 時，被人壓價。。。

巴打用心玩遊戲，讚

我慚愧，買左唔少 game 同 遊戲書，但玩得好hea。曬左唔少錢

DC時代邊有歐美game hit得起 係得pc個堆之嘛 fps同diablo類/aoe囉
淨係移植街機作品已經蓋過晒

因為當時日本已經顧及埋佢地市場出game所以好多game有兩個名 e.g.Resident evil,Dynasty warrior
歐美向game就有 D2, Zombie revenge, cannon spike

sony咀炮贏左市場

Dc 公佈停產既時候我已經即做左以上動作

PowerVR唔係流架，雖然佢而家柒到唔俾佢最大單一客戶Apple收購，俾人斷米路，最後俾大陸資金買起

Gundam DX街機係用naomi機板，即係DC。

xbox 有 jet set radio future，我係用360黎玩，仲好玩過前作

果時讀書都儲錢買沙鎚, 軚盤黎玩. 反而大個左出黎做野又冇買哩d 配件去打機

DC停產後嘅三年嘅SEGA都仲正正常常
但再之後真係走晒樣
啲勁嘅製作人走晒

其實DC真係唔應該有咁嘅下場
只係三年就留咁多legacy畀個遊戲市場
再畀佢生存多兩年
甚至同PSvsSS一樣咁算係勉勉強強咁追貼過
成個遊戲界一定會仲精彩

我覺得MGS2嘅藝術水平到宜家都冇乜邊幾隻game超越到
gameplay唔係好標青 不過以當年標準嚟講都好勁

Sega rally 超正，當時跟game 書上網登記,同人對打。登記手續，係好似要駁電話線打idd，電話費單當時多左幾舊水，嚇死我。

請問可知道啲 製作人離開之後，係咪自己開 studio？做左咩野game 咧？

頂你, 而家無乜人會講得出呢樣野

強post 留明👍🏻

Power stone

講開藝利性
的確PS嗰邊比較多藝術性高嘅game
但MGS2都未夠突出
尤其因為911搞到突然改劇本
而MGS3真係頂峰

其實Sony自家啲製作team造出嚟嘅game都幾有藝術性
GT，ICO, 汪達與巨像

SEGA啲Game係有極高嘅即時中毒性, 一開始咗隻game唔夠5分鐘就好難放低手掣，而且通常都係比較高難度，有挑戰性，但就冇咩藝術感。因為始終都係因為街機大廠，所以啲game都有呢種特性。
Sony啲Game好少有呢種即時中毒性，但會慢慢投入個氣氛。
順便同下任記比
我可以話SEGA有野心，要搞革命，要比人行得前
任記有創意，要畀到所有人都投入到嘅樂趣

基本上好多都冇晒下文
中裕司有傳過幫wii出game
但都冇咗下文，到現在都冇咩佢嘅消息
鈴本而家整緊莎木3
當年嘅怪物製作人
我都好想知隔咗十幾年
佢會畀到一個咩作品畀人

係好好玩

真係好好玩

呢隻game好玩呀，都幾恐怖，難玩，要顧心跳率，記得嗰時話過會出中文版，最後好似冇出到

仲有全新可以買?

SGGG真係好正，無比其他廠告都好好野

玩親呢隻game都笑到仆街
逆線行加跳車

有呀，叫勇闖魔界，我都有隻

明明我覺得dc畫面仲正過ps2

yes,用個scan 4R相嘅scanner逐張整。
賣game時冇左張邊紙係會比人壓價架，但而家d game都再冇邊紙lu…

無歐美game hit
即係蘿拉都唔hit

power stone、bus guide、莎木，仲有隻網球game，以前真係日玩夜玩

你要明白多係多人玩
但好少人會為Tomb Raider買嗰部遊戲機
但啲人會為bio hazard, metal gear, winning買機

最鐘意揸巴士

SS由一開始出個時已經比PS打到仆街
DC個時頂唔住同SS大敗都有關係

其實幾撚搵笨
啲神裝打打下無晒
果陣真係會為左呢件事喊

試過一次，無左把spread needle, 唔開心左成個星期

好彩spread needle到PSO ver.2可以喺challenge mode拎
就算lost all咗都可以即刻打challenge mode拎番

兩大清怪神裝

好彩冇入坑
個時買左個33kb dc專用Morden 想join
唔記得咩原因冇玩

SEGA fans集體打飛機嘅game

power stone簡直係一個神話
真係可以完全唔會厭

真係勁好玩
記得第三話開始就有鈴木裕
基本上佢幫玩家頂咗好多好艱難嘅時期
同現實嘅SEGA一樣

呢個post d 牙叔平均年紀有無50碎

老豆買返黎玩 佢個陣玩個隻創造打比係當時畫面真係超絕

當年sega 真係獨力支撐dramcast , 極少量第三方廠肯係佢度出game , 全部去晒sony 度

依家任天堂情況一樣， 不過任記就hea 好多， 獨家game 又靠食老本

DC成隻係全新開發,唔係移植

你以為PS 出到果種3D?

依個 dreamcast post 真係好正！ 勾起唔少回憶！

我之前為左 賣 陳年收藏嘅 舊 game， join 左一啲 facebook 嘅遊戲群組，大部分都是買賣為主，冇咩討論。 若果巴打 有好嘅 討論 page，都不妨介紹下

非常認同！概括得好

把手上 部分 嘅 遊戲機 雜誌 相片 上載了，

都有小許是和 Sega 和 Dreamcast 有關的。

有興趣的可進入 Flickr 相冊 ，睇埋其他內容，懷舊下~~ 有2百幾張相~

手上其餘相片，整理後，再上載。

部分相片 如下！

十多年後重睇這番豪情壯語，唉。。。
.

就算比樓上笑老野都冇咩所謂
因為呢個年紀畀我經歷到遊戲界嘅全盛時期
嗰時遊戲製作公司畀咗好多自由度畀製作團隊
人材多都數唔晒
Sony, SEGA，任天堂三個console maker進入競爭嘅白熱化時代真係啲game多到唔知玩咩好
好似而家咁出啲半完成品都照攞嚟賣根本冇可能發生

離題下，我覺得能經歷 90-2千年中，係幾難得。
科技變化好大，從 modem 變 寬頻，手機不單是電話，仲有sms，可以聽歌，影相。為了sms要轉台。
電腦 從 單核心cpu 到 雙核心，amd 氣勢壓到 intel，apple 推出 ipod，imac，mp3 bt 盛行 導致音樂、軟件行業改變。
當然依家嘅科技都是改善緊，但震撼性冇當年咁強。

近年d日系題材都少佐好多，飛機射擊，slg,s rpg , 橫向或3d動作，以前ss/ps到dc/ps2 真係多野玩，雖然以前無online但好玩性高，買隻game爆咗機仲會開嚟玩

因為比咗世嘉做，出到黎保留驚嚇仲有好多驚喜。最佳bio作品

大家玩爛左幾多個手掣？
我玩爛左兩個手掣嘅LR掣, 一個twin stick

嗰時嘅SEGA真係將自己燃燒至整限，幾個子公司都有自己嘅代表作，各有特色，隻隻攞出嚟都係佳作，可惜此情不再

極限

DC算係近廿年最有驚喜既遊戲機

對上一部應該係N64.

D 3D當年睇到嘩嘩聲

當年有解釋

用黎防老翻同埋覺得dvd貴.唔用

至小3-4個
後期有得散買LR
自己換

佢個設計根本有問題

依隻超好玩

加上DC係已經可以插四個掣

一班朋友玩好開心好好玩

對上一隻有依類感覺係N64 007或者大亂鬥

PS玩拍拍機都好玩架.但係唔係個個有四打器

PS.當年開GAMES打機.我負責帶四打器

東京巴士案內都好正

依兩隻若果依加出番新作就正羅

加埋再生俠,HEAVY METAL,VIRTUAL ON,POWER STONE

真係J得起架

巴打你都幾有錢......

當年玩PSO D同學仔多數富貴同學黎

果種畫風既遊戲當年興過一段短時間

dc回憶係crazy taxi, sonic同再生俠

PS2同PS3一樣

當年最殺食既非遊戲功能係播得到當年既碟

DVD,BLU-RAY

某程度上有SONY加乘.多數都會加D多媒體功能

初代機通常可以吸埋班AV友

事關果D新媒體光碟播放器好貴

PS2,PS3當年計係好平下

香港最多人玩一定係再生俠

印像中依隻本身係美版GAMES.

唔記得最後有無出日版

當年PS,PS2.歐日大GAMES都可能差一季先會出唔同區碼既GAMES

所以先有人要破區網打水GAMES

PS3,XB360之前

事實上真係好少人係遊戲機玩歐美GAMES.

DC上面最勁既歐美GAMES一定係再生俠或者係籃球GAMES.例如NBA2K系列

當年唔興係遊戲打FPS.歐美GAMES.

無得輕易上網打.其實當年電腦上網打機都唔太方便.打R6RS要用ZONE同埋多香港人既17PLAY乜鬼野....

去到GTA開始多人係遊戲機玩電腦GAMES

果時D廠埋堆文化強好多

話左入邊個陣營就通常唔會係另一邊出GAMES.就算肯出都要等番幾個月(算快)或者年零

好少有大廠大GAMES係肯跨平台

間接令D機迷睇GAMES揀機買

一停產

新機地即刻恐慌性拋售500一部日版

最低既時候應該299都有一部歐版

GAMEPLAYER當年係高級雙周.點同呀

由定價都反映到

縮水版GAME WEEKLY都OK既

GAME STATION就應該係最雞

之後GAME STATION有班勁人過左去GAMEWAVE.

GAME WAVE初期都OK啦

GAME STATION間公司出果本電腦書先係終極垃圾

PC STATION內容好少.唔UPDATE

隻CD一般.PC STATION隻CD可能仲精彩過本書.期期都有日本女星寫真睇(有著衫,頂多係水著)

好啦,之後有本叫PC3.果本野就專教人灰色或邪度野既.點樣BT果類.正仆街黎

後尾好似PC3同PC STATION合併左.賣點依然後講灰色野

唔識日文打RPG果類的確唔好

但係依加乜GAME都中文

我反而鐘意以前乜都只得日文.英文

有FEEL D

我相信25歲打後既巴打應該都會打過下PS2,DC

由其是屋企有阿哥或者老豆都打機既人

新果隻Virtual On: とある魔術の電脳戦機

同sony鬥燒銀紙燒死左

果D小學雞唔會明白

當年係好精彩

仲記得當年仲係中學生

以前電腦書見CPU出到700-800MHZ,一般已經討論緊幾時會突破樽頸出1Ghz

當年電腦界既經典一定係p3 500e,geforce 256同埋之後出左無幾耐要回收既P3 1.13Ghz

遊戲界,電腦界,網上都一樣好精彩,好有朝氣

臨到千禧年要睇睇全世界會唔會亂哂都係一個好多人討論既話題

所有野都發展得太快了.依三個領域十年八年自覺無乜精彩既野發生

嗯嗯。近年最有感覺 算係 alpha go 贏圍棋。但畢竟都是隔住屏幕，不是親身接觸。加上自己唔識玩圍棋，所以震撼性弱番小小。

SEGA自己ON9姐
成日都係未夠GAME就玩突擊
又唔夠大GAME同FANS BASE去頂住其他兩家
自己玩死自己

你咁講起，勾起番記憶啦。

ps2 在 2千年，推出時， DVD 正是盛行，買部ps2 就可以播片，一雞兩味，正到痺！ 確實是幫助 ps2 打造天下嘅重要原因之一。

咁橋呀巴打，我又係好中意打 007，大亂鬥。有陣時，帶埋 n64 ＋ 手制 去 朋友屋企玩

嘩屌, 呢隻好玩.

其實我認為係Sega啲engine用屎忽諗野整死咗自己
1: Sega 32X

2: Game Gear
食電，易壞，成本高，三殺齊哂。
3: SS
係業界仲係玩緊單春時出部雙春雙Video chip既機出黎，除咗後期既自家Game，根本冇3D game用得盡部機，啲廠亦費事煩淨出2D算。
4: DC
上面講咗，GD-ROM同VMU直接殺咗Sega既console部門。
Sega冇錢根本係佢一直on9整出黎既

沒sega 就唔會有而家Xbox , 時也命也

真係講藝術性，當年sega高幾班啦
sony都係大眾向game為主, sega先至真係响game art到玩得前衞
seaman, sggg, 莎木...
sega d game好多時係hardcore gamer先識欣賞, 欠市場

dreamcast經典實在太多...當年sega好有heart，自家開發team條條都獨當一面

最初代未COSTDOWN既PS3先屈機

SACD,BLU-RAY

除左部機易打柴外.真係好值得擁有

其實我覺得同我同一個GEN既巴打應該都會經歷類似既野

負責帶個人同個掣去四打D GAMES.

依加班友唔會明依D樂趣架啦

以前成班FD約出黎去某人家中打WE,打POWERSTONE高達可以玩足一日或者一晚

唔係老屎忽MODE,而係我覺得依加多人對戰就上網.失去左當年用打機黎眾埋一齊既歡樂

就算係網友,只要係FORUM,NEWSGROUP甚至係隻GAMES入面見得多,交換左MSN,ICQ後CHAT完.唔方便去人屋企打.

打電腦GAMES既都會約埋一齊去網吧打

後期連網吧都會擺PS,PS2俾人對戰WE

D 畫面可愛系既MMORPG就通常係D巴絲互相結織既平台

依D都係網絡科技唔夠發達時既樂趣

200,LONG LONG EASY LEFT

冇記錯日本幾大廠都有好幾次支持不同媒介嘅大戰，
企錯邊往往永不超生

當年研發DC 同PS2果時，主要媒介市場都仲係CD，未踏入新媒介時代，
所以下一波邊個做主仲係未知之數，
邊個蠃左就係蠃左一個世代，
sega 就押落GD-Rom 度，罪大就係DVD，
結果大家都知啦

到左之後HDDVD 同Buleray,
sony 又係落啱注，
雖然sony 其他部門有好多on9野，
但佢地呢方面嘅戰績真係好唔錯

shining force3部曲

第二集最尾點都打唔贏

罪大有自己既電影公司，只要唔用對家出碟，對家就已經收咗一部分皮

都係嗰句
On9還on9
Dreamcast短短三年有兩大遊戲界legacy嘅PSO同莎木
係行得好撚前

你升到第一部二軍大勁？

咁PC上多唔多人玩歐美game?

超級認同！

能面對面聚埋一齊，贏左當面恥笑揶揄下對方，跟隊友大癲大笑， 係好難忘嘅回憶！

撇除同學， 我大概 2003年 玩 電腦嘅 AoM， AoT，透過 論壇 + icq 識左一班人，成日網上一起 開 3v3，甚至 5v5。

當年 雖然好多人已經是 寬頻，但係 ping 麻麻，成日 lag，但都玩得好開心。我仲組織埋 網聚，出去網吧 玩過幾次。宜家回想番，個份 熱血 和 趣味，都仲好深刻。

樓上講既splinter cell ,fifa 甚至2k根本都唔同年代既game黎
要記得DC既對手係ps1 同n64
當時邊有人玩fifa? 得winning 又或者DC既virtua striker
2k? 我淨係識nba live
DC以前既console機一路都係日系game天下
如果要講pc當然係另一個話題
當時rainbow six的確係一時無兩 連出幾隻加強版